<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p><strong>-{霍格沃茨魔法学校}-</strong><br />
<strong>-{霍格華茲魔法與巫術學院}-</strong></p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><br />
<strong>霍格華茲校徽</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong><a href="../Page/虛構世界.md" title="wikilink">虛構世界</a></strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>種類</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>首次出現</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>創立時期</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>位置</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>創立者</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>學校宗旨</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>校長</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>副校長</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>教職員</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>學院</strong></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>幽靈與其他</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

**霍格華茲魔法與巫術學院**（），簡稱**霍格華茲**，是[英國作家](../Page/英國.md "wikilink")[J·K·羅琳的魔幻小說](../Page/喬安·凱瑟琳·羅琳.md "wikilink")《[哈利·波特](../Page/哈利·波特.md "wikilink")》系列中魔法學校的主要場景，取錄的學生由11至18歲\[1\]\[2\]，據稱是歐洲三大魔法學校之一。

J·K·羅琳曾指自己在寫該小說前於《[邱園](../Page/邱園.md "wikilink")》中看過巴豆植物（hogwort
plant）此名稱\[3\]\[4\]，並在1954年杰弗裡·威蘭斯（Geoffrey
Willans）以奈傑爾·莫爾斯沃思（Nigel Molesworth）為名的作品《How To
Be Topp》，當中出現的「The
Hogwarts」和「Hoggwart」，可能由此無意中為霍格華茲（Hogwarts）取名\[5\]\[6\]。

**霍格華茲**獲投票選為2008年線上《蘇格蘭最佳教育機構》的第36名，排名比[愛丁堡的](../Page/愛丁堡.md "wikilink")領先。據獨立學校網絡排名的總監所述，他們把學校添加到「有趣」的項目，然後交付投票\[7\]。

## 該校的詳情

[Hogwarts-1-.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hogwarts-1-.jpg "fig:Hogwarts-1-.jpg")
[Hogwarts_model_studio_tour.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hogwarts_model_studio_tour.jpg "fig:Hogwarts_model_studio_tour.jpg")
[J·K·羅琳說她把霍格華茲視覺上的整體形象形容為](../Page/J·K·羅琳.md "wikilink")\[8\]：

> 一個非常巨大的、可隨處漫步的，也相當嚇人的[城堡](../Page/城堡.md "wikilink")，有些[塔式建築和](../Page/塔式建築.md "wikilink")[垛口](../Page/垛口.md "wikilink")。就像衛斯理家的屋，這不是[麻瓜可以建造的建築物](../Page/麻瓜.md "wikilink")，因為它需要的支持才能做到。

在小說中，J.K.羅琳所述霍格華茲的位置是位於[蘇格蘭某處的](../Page/蘇格蘭.md "wikilink")[寄宿學校](../Page/寄宿學校.md "wikilink")\[9\]\[10\]，是一所[男女同校的中學](../Page/混合性別教育.md "wikilink")，學生的年齡從11至18歲\[11\]。學校設置在山湖旁的[城堡](../Page/城堡.md "wikilink")。雖然它的精確地點在小說中沒有詳述，但電影《[哈利波特：阿茲卡班的逃犯](../Page/哈利波特：阿茲卡班的逃犯_\(電影\).md "wikilink")》說位置與近在咫尺，而該校的學生必須乘[火車才能到達](../Page/火車.md "wikilink")。

學校被描繪為有許多魔法和咒語保護，使麻瓜看不到，更不可能找到，即使麻瓜來到霍格華茲門前，他們只能看到廢墟和幾個危險警告牌。成年巫師和女巫利用不同方法到達學校：他們使用[飛天掃帚或](../Page/飛天掃帚.md "wikilink")[-{zh-hans:飛路粉;zh-hant:呼嚕粉}-](../Page/哈利·波特中的魔法物品#呼嚕粉.md "wikilink")，也可選擇搭乘騎士公車或現影到學校附近的地點再步行回學校。城堡的設置被描述為有廣闊的斜坡草坪，花壇與蔬菜園地，一個湖（稱為黑湖），一個大型稠密的森林（稱為[禁忌森林](../Page/#禁忌森林.md "wikilink")），幾個[溫室及其他附屬建築物](../Page/溫室.md "wikilink")，以及一個標準的[魁地奇球場](../Page/魁地奇.md "wikilink")。那裡還有[貓頭鷹棚屋](../Page/貓頭鷹.md "wikilink")，飼養著該校和學生所擁有的貓頭鷹。學校裡一些房間於移動樓梯旁，也能從主樓梯到達\[12\]。巫師和女巫不能於學校範圍內進行[瞬間移動](../Page/瞬間移動.md "wikilink")，包括[-{zh-hant:現影;zh-hans:幻影显形}-和](../Page/現影術.md "wikilink")[-{zh-hant:消影;zh-hans:幻影移形}-](../Page/消影術.md "wikilink")，無論是在某個地區還是整個校園，除了校長使用魔法，以便學校的管理上不會容易受到攻擊。在霍格華茲，[電子儀器和設備](../Page/電子.md "wikilink")（包括[電腦](../Page/電腦.md "wikilink")、[電視](../Page/電視.md "wikilink")、[收音機](../Page/收音機.md "wikilink")（“[巫師收音機](../Page/巫師.md "wikilink")”不算）、[行動電話等等](../Page/行動電話.md "wikilink")）都沒辦法在霍格華茲使用，因為在那裏[空氣中充滿强烈的](../Page/空氣.md "wikilink")[魔法磁場](../Page/魔法.md "wikilink")，干擾電子器材。在《[哈利波特：火盃的考驗](../Page/哈利波特：火盃的考驗_\(電影\).md "wikilink")》中，妙麗指出由於高水平的魔法取代了麻瓜使用的電腦、雷達和電力於霍格華茲周圍行走。然而電台除外。J.K.羅琳解釋指電台不是依靠電力，而是使用魔法來供電的。

霍格華茲位於湖邊，該湖有時稱作黑湖，湖中有[人魚](../Page/人魚.md "wikilink")、巨型魷魚，巨型魷魚不會攻擊人類，當學生在湖中遇溺時甚至充當[救生員](../Page/救生員.md "wikilink")。

霍格華茲是一所[男女同校的中學](../Page/混合性別教育.md "wikilink")，學生的年齡從11至18歲\[13\]，它的教育不是強制性的，有些學生正是第七部小說中所述的家庭教育。J.K.羅琳最初說霍格華茲有大約1,000名學生\[14\]。她後來建議約600人，同時承認這數字仍然與哈利·波特那屆的人數不一致。她進一步解釋說，那是由於她在哈利波特那一屆當中創建了40個角色\[15\]。

J.K.羅琳曾表示霍格華茲是一所「多信仰學校」\[16\]，她進一步在這話題上說，「唯一我沒有想到的是信奉[威卡教的人](../Page/威卡教.md "wikilink")\[17\]。」在回應查詢，有人問到「你認為現代的霍格華茲有很多[LGBT的學生嗎](../Page/LGBT.md "wikilink")？我想像著他們要組成一個LGBT學會。」J.K.羅琳回答說：「當然。\[18\]」

## 入學

根據小說，霍格華茲的入學是有選擇性的：有神奇能力的孩子將自動獲得機會\[19\]，但作為「爆竹」（Squib）的孩子（即父母同是生於巫師家庭且有魔法能力、但他們本身卻不能使用魔法）則不能成為學生，但仍能夠在學校裡工作，如阿各·飛七\[20\]。霍格華茲神奇的羽毛筆能檢測到魔法孩子的誕生，並將他們的名字寫在一本大型的羊皮紙造的黑色龍皮書上\[21\]，但這裡沒有中學入學考試，因為該校相信「你是有魔法的，抑或你不是\[22\]」。

每年，霍格華茲的老師都會檢索大型的羊皮紙造的書，並向即將步向11歲的合資格學生發信，接受或拒絕霍格華茲的學位必須於7月31日寄出。信中也包括用品清單如咒語課本、校服、和其他學生所需物品。即將入讀霍格華茲的學生通常預期從[倫敦](../Page/倫敦.md "wikilink")[查令十字路附近的一條隱蔽的街道中](../Page/查令十字路.md "wikilink")，一家稱為破釜酒吧的巫師酒吧後面找到目的地[斜角巷購得所有必需的物資](../Page/斜角巷.md "wikilink")。無法負擔購買物資的學生可以從學校獲得經濟援助，就像年輕的孤兒[湯姆·瑞斗](../Page/伏地魔.md "wikilink")。

至於送遞予[麻瓜家庭裡具有魔法能力的學生的信](../Page/麻瓜.md "wikilink")，他們可能不知道自己的能力和不熟悉魔法世界，他們的信通常會由霍格華茲工作的職員親自送遞，職員會親自向學生的父母或監護人解釋有關魔法社會的情況，並就這個消息鼓起他們的勇氣。他們還會協助該家庭，並陪同進入斜角巷購買所需用品。

雖然學校在[英國](../Page/英國.md "wikilink")，其河流流域是更廣泛的[不列顛群島](../Page/不列顛群島.md "wikilink")，所以[愛爾蘭學生也可以入讀](../Page/愛爾蘭人.md "wikilink")。

每個學生都可以帶貓、蟾蜍、老鼠或貓頭鷹等寵物到學校。除了錄取信，一年級的新生還會收到所需物品清單，當中包括魔杖、主題課本、2個標準尺寸的錫鍋、一套黃銅秤、一組玻璃或水晶管形瓶、一組基本藥水成分（用於魔藥），以及望遠鏡（用於天文學）。

霍格華茲的校服包括一件黑色長袍、黑色帽子、一雙防護手套、黑色冬季披風搭配銀色固定部件。每套校服必須包含穿著者的名牌。一年級學生不允許有個人的掃帚，哈利·波特在[魁地奇比賽中作為搜捕手的卓越表現而獲得例外](../Page/魁地奇.md "wikilink")。

## 到達

霍格華茲的主要交通工具「霍格華茲特快列車」，該校的學生每個學年都會乘搭。學生從[倫敦的](../Page/倫敦.md "wikilink")[國王十字車站中虛構且隱藏的](../Page/國王十字車站_\(倫敦\).md "wikilink")9¾月台登車，火車於夜幕降臨後一段時間抵達霍格華茲附近的車站。

在那裡，一年級學生會由「獵場看守人」陪同（小說中的海格）乘坐小船，神奇地穿過湖中到達靠近霍格華茲的入口。年長的學生會乘坐由生物 —
稱為「騎士墜鬼馬」拉動的馬車進入城堡。當一年級新生初次到達城堡時，他們需要在入口大廳的一個小房間裡等候高年級學長就坐，然後才進入交誼廳進行由分類帽分配他們所屬學院的儀式。學院的教授米奈娃·麥格於《[哈利波特－神秘的魔法石](../Page/哈利波特－神秘的魔法石.md "wikilink")》中說：「學院分配儀式是非常重要的，因為你在霍格華茲的時候，你的學院就像你的家一樣，你會跟同一學院的人一起上課，一起睡在學院的宿舍，並在學院的公共休息室度過空餘時間。」在[分類帽唱歌後](../Page/分類帽.md "wikilink")，每個學生會依次坐在分類帽前的凳子上進行分類。分類帽會被放到學生的頭上，然後根據其能力、個性和喜好來分析他們的頭腦，並將其分配給四個學院之一。在學院分配儀式後，師生們會享用由霍格華茲的家庭小精靈準備的盛宴。如果校長鄧不利多感到快樂的話，他會帶領學生唱校歌\[23\]。

## 學院

霍格華茲有四個學院，每個學院都根據學院的創辦人的姓氏來命名：高錐客·葛來分多（Godric
Gryffindor）、薩拉札·史萊哲林（Salazar
Slytherin）、羅威娜·雷文克勞（Rowena Ravenclaw）及
海加·赫夫帕夫（Helga
Hufflepuff）。在整個學年，這些學院根據該院學生於課堂的表現或的違規的行為而增加或扣減學分，學期尾聲時競逐學院盃。最高得分的學院會勝出，隨後下學年交誼廳的旗幟將會展示該學院的顏色。每個學院都有自己的魁地奇球隊競逐魁地奇盃。這兩項比賽培育了各學院之間的競爭。霍格華茲的學院是學生們學習和生活的社區，每個學院都直屬霍格華茲的一位教授為學院負責人。學院負責人負責向學生傳遞重要信息、處理嚴懲的事項，以及回應學院的緊急情況等。每年，每個學院的年級組會共用宿舍和班房，學院的宿舍和共用房間除罕見例外，其他學院的學生是無法進入的。

在霍格華茲的成立初期，四位創辦人親自為他們的學院挑選學生，他們擔心自己死後如何挑選學生，高錐客·葛萊分多於是把自己的帽子脫下來，他們每人都把自己的知識加進去成為分類帽，容許它透過判斷每個學生的資質來分配到合適的學院。學生的個人意願也有可能會影響結果。最明確的例子是在第一部小說中，分類帽告訴哈利·波特指他在史萊哲林的話會有更好的發展，然而哈利要求不要派他到史萊哲林，最終選擇了葛萊分多。此系列小說外語版的翻譯者較難翻譯「學院」的概念，因為這些系統概念在其他國家並未存在，沒有詞語可以充分表達所屬學院的重要性、忠誠，以及對所屬學院贏得獎項的自豪感\[24\]。

### 葛來分多

[Gryffindorcolours.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Gryffindorcolours.svg "fig:Gryffindorcolours.svg")
**葛來分多**的始創人是高錐客·葛來分多（Godric
Gryffindor），代表著勇氣、勇敢、膽量和騎士氣慨，代表顏色是猩紅色和金色，對應於火的元素。葛萊分多的吉祥物是獅子。學院負責人是變形學教授兼副校長麥米奈娃教授，直到她成為校長。學院的鬼魂是尼古拉斯·德米西·波普頓爵士，人稱「差點沒頭的尼克」。

葛來分多的公共房間設於城堡其中一座最高的塔樓，而它的入口是位於城堡東翼的七樓，並由身穿粉紅色裙的「胖女士」壁畫守衛著。她只允許給予正確密碼的人進入，正如在第三部小說中所述那樣，當天狼星．布萊克強行進入大樓時，他不能給出正確密碼被胖女士阻止進入。在第一部小說中，奈威·隆巴頓往往因忘記密碼而必須在壁畫附近等待學院的其他同學回來才能進入\[25\]。

### 赫夫帕夫

[Hufflepuff_colours.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hufflepuff_colours.svg "fig:Hufflepuff_colours.svg")
**赫夫帕夫**的始創人是海加·赫夫帕夫（Helga
Hufflepuff），代表著努力、耐心、正義和忠誠。代表顏色是鮮黃色和黑色，對應土的元素。赫夫帕夫的吉祥物是獾。學院負責人是[草藥學教授帕莫娜](../Page/草藥醫學.md "wikilink")·芽菜（Pomona
Sprout）。學院的鬼魂是胖修士。

赫夫帕夫的宿舍及公共房間的入口是隱藏於廚房走廊裡的一堆大桶後的凹處。要進入的話，必須的是一人從海加·赫夫帕夫節奏的第二行中，從底部輕拍兩個桶。跟其他學院不同的是，赫夫帕夫的公共房間有一個擊退裝置，如果節奏錯誤或敲錯了，非法闖入的人將會被浸在醋裡\[26\]。赫夫帕夫的公共房間充滿黃色的帷子和肥胖的扶手椅，它有些地下小隧道通往宿舍，那裡所有的門都像桶蓋一般呈渾圓形\[27\]。

### 雷文克勞

[Ravenclawcolours.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Ravenclawcolours.svg "fig:Ravenclawcolours.svg")
**雷文克勞**的始創人是羅威娜·雷文克勞（Rowena
Ravenclaw），代表著智慧，創造力，學習和穎悟力。代表顏色是藍色和古銅色（電影中是藍色和灰色），對應空氣的元素，而吉祥物是鷹。學院負責人是魔咒學的教授菲力·孚立維（Filius
Flitwick），學院的鬼魂是雷文克勞的女兒海倫娜·雷文克勞（灰女士）。

雷文克勞的宿舍設於霍格華茲西翼的雷文克勞塔，雷文克勞的公共房間直至《死神的聖物》的高潮才被描述，那是滿佈藍色圓形的帷幔和扶手椅，有一個畫著星星的圓頂天花板，和羅威娜戴著她冠冕的複製雕像。哈利·波特還指出，雷文克勞「有一個環山包圍的壯觀景色」，要回答謎語才能進入，答錯了則需等下一個人答對才能進入。葛萊分多及史萊哲林的公共房間需要一個密語，赫夫帕夫需要以海加·赫夫帕夫的節奏打大桶，這顯示了雷文克勞的公共房間相較於其他學院而言更為開放，全校具有高智慧的學生都能夠出入這個房間。小說指出，葛來分多的麥教授就曾準確地解出了謎語，輕鬆地進到雷文克勞的公共房間。

### 史萊哲林

[Slytherin_colours.svg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Slytherin_colours.svg "fig:Slytherin_colours.svg")
**史萊哲林**的始創人是薩拉札·史萊哲林（Salazar
Slytherin），代表著雄心勃勃，精明，領導才能及足智多謀。史萊哲林的吉祥物是蛇，代表顏色是綠色和銀色，對應的元素是水。在《哈利·波特與神秘的魔法石》中，分類帽說史萊哲林的人會做任何事情來達到目的。[賽佛勒斯·石內卜在](../Page/賽佛勒斯·石內卜.md "wikilink")《死神的聖物》前是史萊哲林的學院負責人，後來石內卜成為校長後由前學院負責人[赫瑞司·史拉轟](../Page/赫瑞司·史拉轟.md "wikilink")，在退休後重掌權力。學院的鬼魂是血腥男爵\[28\]。

史萊哲林的宿舍及公共房間設於地牢裡穿過一面石牆就能到達，史萊哲林的公共房間位於霍格華茲湖下方，是一個長而矮具地牢風格的房間，有綠色檯燈和雕刻扶手椅的裝修，在第二集小說中形容為呈綠色的光芒。

分類帽聲稱「純血」是史萊哲林的準則，雖然在第五部的小說才提到這一點。雖然他們認為只有純血的學生對學院是更為理想，然而不是只有純血的學生被分派到那裡，因為學院已有混血的例子（如[賽佛勒斯·石內卜及](../Page/賽佛勒斯·石內卜.md "wikilink")[佛地魔](../Page/佛地魔.md "wikilink")）。在《死神的聖物》中，有一群[食死人說沒有多少麻種被派到史萊哲林](../Page/食死人.md "wikilink")。

當佛地魔相信哈利·波特經已死亡，並認為勝利已在他掌握之中，佛地魔宣稱自己將廢除其餘三個學院，並強迫所有霍格華茲的學生必須加入史萊哲林學院。

## 課程與教學

作為魔法學校，霍格華茲有很多學科都跟傳統學校有所不同，一些科目例如是[魔法史](../Page/霍格華茲科目#魔法史.md "wikilink")，是源自非巫師或麻瓜的科目，但很多的其他科目，如符咒學和變形課，是巫師界獨一無二的學科。校內有12名教師（他們稱為教授），各人都專長於某一學科。所有教授均由校長和副校長負責監督，變形學，黑魔法防禦術、符咒學、魔藥學、天文學、魔法史、和草藥學都是一至五年級的必修學科，以及飛行課。在二年級學期末時，學生都必需為他們三年級的課程中增加兩科以上的選修科目。選修科目有五個，包括：算命學、奇獸飼育學、占卜學、麻瓜研究、及古代神秘文字研究。若有足夠的需求的話，霍格華茲有時會於最後的兩個年級中提供煉金術的課程\[29\]。

## 校園生活

[The_Great_Hall,_Hogwarts.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Great_Hall,_Hogwarts.jpg "fig:The_Great_Hall,_Hogwarts.jpg")[華納兄弟利維斯登工作室](../Page/華納兄弟利維斯登工作室.md "wikilink")。\]\]

### 入學前

每名有魔法天分的孩子出生時，一支魔法[羽毛筆會把他們的名字自動記錄在霍格華茲的學生名冊上](../Page/羽毛筆.md "wikilink")。每年，副校長會代表霍格華茲送信到那些適齡兒童手上，邀請他們入讀霍格華茲。若收信人因為某些原因而使信件無法送達其手上，[貓頭鷹將不斷持續送信](../Page/貓頭鷹.md "wikilink")，直至該兒童親自收到及閱過信中的內容為止。信中包括所需物品清單，包括霍格華茲[校服](../Page/校服.md "wikilink")：一件簡單的黑色工作袍、一頂簡單的黑色素-{面}-尖帽、一件冬天穿的斗篷和銀色扣帶、諸如咒語書和-{zh-hant:大釜;zh-hans:大釜}-以及魔藥學藥材等等（在影片中，學生所穿的校服與英國典型的[公立學校相似](../Page/公立學校.md "wikilink")。包括朝向開口打開的黑長袍，下面佩帶一件灰色毛線衣，白色襯衣，並且領帶上印有他們學院的顏色。男生需穿著黑色的長褲，女生需穿著黑色的打褶裙子和及膝襪子）。收信人都會到[-{zh-hant:斜角巷;zh-hans:斜角巷}-的商店選購](../Page/斜角巷.md "wikilink")。如果收信人是麻瓜家庭出生的小孩，霍格華茲會派人特別對他們解釋魔法世界的事情。

在9月1日，學生們會到[王十字車站的](../Page/王十字車站.md "wikilink")9¾月台乘搭[霍格華茲特快列車到達霍格華茲](../Page/霍格沃茨特快列车.md "wikilink")；一年級的新生會由獵場管理員[-{zh-hant:魯霸·海格;zh-hans:魯霸·海格}-帶領下乘小船越過湖中到達達霍格華茲](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")；其他年級的學生則可以乘騎士墜鬼馬（夜騏，只有見過死亡的人才能看見）所拉的馬車進入霍格華茲，較年長的學生會首先到達學校。

當一年級的新生到達時，他們會由副校長麥教授接見，講解四所學院和加減分制度。接著，他們會進入交誼廳進行入學儀式，他們在那裡[分類帽唱出描述四所學院的歌曲](../Page/哈利·波特中的魔法物品#分类帽.md "wikilink")。每一年分類帽都會唱一首新曲，若學校有危險，分類帽會在新曲中提供忠告。歌曲唱完後，學生會戴上分類帽，它會宣佈新生所適合的學院。在儀式完成之後，開學宴會開始。

在晚餐以後，一般是由校長說明入學事務、並帶領唱校歌。最後，一年級新生會在級長帶領下走到他們的宿舍。翌日學期便會開始。

### 校歌

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><em>Hogwarts, Hogwarts, Hoggy Warty Hogwarts,<br />
</em> <em>Teach us something please,<br />
</em> <em>Whether we be old and bald,<br />
</em> <em>Or young with scabby knees,<br />
</em> <em>Our heads could do with filling,<br />
</em> <em>With some interesting stuff,<br />
</em> <em>For now they're bare and full of air,<br />
</em> <em>Dead flies and bits of fluff,<br />
</em> <em>So teach us things worth knowing,<br />
</em> <em>Bring back what we've forgot,<br />
</em> <em>Just do your best, we'll do the rest,<br />
</em> <em>And learn until our brains all rot.</em></p></td>
<td><p>霍格華茲，霍格華茲，霍霍格格霍格華茲，<br />
請給我們教授知識，<br />
不論我們是禿頭的老人，<br />
還是跌傷膝蓋的小孩，<br />
我們的腦袋需要裝進<br />
一些有趣的事物，<br />
因為現在腦袋裡面空空洞洞和充滿空氣，<br />
死蒼蠅和雞毛蒜皮，<br />
所以請教給我們一些有價值的東西，<br />
召回我們遺忘已久的記憶，<br />
你們只要盡自己的力量去做，其他的就交給我們，<br />
並努力學習，直至我們的腦袋全都腐爛。</p></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 日常生活

在霍格華茲每天的生活始於在餐廳享用早餐，每個學院的學生都可於其學院的桌上吃東西和進行社交活動，或完成作業。校長會跟其他教授一起於交誼廳盡頭的高桌上用餐。早餐期間，貓頭鷹會給學生帶來報章，通常是《預言家日報》、父母和朋友的來信，或來自家中的包裹。在上午9時正開始上課時會發出一個響鈴鐘聲。

學生們於上午會有兩個時間較長的課堂，中途有個短暫的休息時間，讓他們進入下一課堂。午餐後，他們會於下午1時正開始上課，在下午茶時間左右會有一個休息時間，然後才開始下一課堂。該課堂約一個小時，偶爾會有兩小時的雙課堂時間。所在課堂都會在五時左右結束。在星期五的下午，一年級學生會休息，而六年級和七年級的學生於一周內會有幾段空閒時間。到了黃昏時間，學生們會於交誼廳享用晚餐，然後預計他們會留在各自學院的公用空間裡。天文學的課堂則會於晚上在天文塔內進行。

四所學院都有其秘密的入口，通常只有該學院的成員知道，並需要通過密碼（[葛萊分多及](../Page/葛萊分多.md "wikilink")[史萊哲林](../Page/史萊哲林.md "wikilink")）或謎語答案（[雷文克勞](../Page/雷文克勞.md "wikilink")）或儀式（[赫夫帕夫](../Page/赫夫帕夫.md "wikilink")）才能進獲准入內。裡面就是該學院的公用空間，擺放著扶手椅和沙發讓學生休息，及有桌子給他們溫習和做功課。冬天有壁爐保持房間溫暖，讓學生們可於晚上放鬆身心或完成功課，他們也可於睡房中完成作業。每個公共房間和整個校園裡的策略點都有公告板提醒學生注意事項。學生們必須於他們的宿舍內睡覺，或是各學院公用空間分支的房間。每個學院的宿舍至少有兩個房間：男生房間和女生房間（女生房間會有魔法禁止男生進入，但沒有咒語防止相反的情況發生）。每個學生都有一張帶著床罩的四柱大床，床上有該學院顏色的厚重布簾，及厚厚的白色枕頭。每張床旁邊有張小桌子，而每個宿舍都設有一個水罐和高腳杯的托盤。

[Hogwarts_Castle_(7119191451).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Hogwarts_Castle_\(7119191451\).jpg "fig:Hogwarts_Castle_(7119191451).jpg")
在指定的周末，霍格華茲三年級以上的學生，只要有家長簽署的回條，就可以到學校附近的巫師村落[活米村內行走](../Page/哈利波特中的地點#活米村.md "wikilink")，他們放輕鬆和享用那裡的酒吧、餐廳和商店。村裡與學校的關係似乎很好，而村裡的人與學生相處融洽。師生們最喜歡活米村的地方包括：[蜂蜜公爵糖果店](../Page/哈利波特中的地點#蜂蜜公爵糖果店.md "wikilink")、桑柯的惡作劇商店、服裝店如[風雅氏高級巫師服飾商店](../Page/哈利波特中的地點#風雅氏高級巫師服飾商店.md "wikilink")、[尖叫屋](../Page/哈利波特中的地點#尖叫屋.md "wikilink")（被認為是英國最鬧鬼的建築物）、酒吧有[三根掃帚旅館及](../Page/哈利波特中的地點#三根掃帚旅館.md "wikilink")[豬頭酒吧](../Page/哈利波特中的地點#豬頭酒吧.md "wikilink")，及[泥腳夫人茶館](../Page/哈利波特中的地點#泥腳夫人茶館.md "wikilink")。

### 飲食

[The_Great_Hall,_Hogwarts_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:The_Great_Hall,_Hogwarts_2.jpg "fig:The_Great_Hall,_Hogwarts_2.jpg")
霍格華茲的[家庭小精靈職務是為所有教職員及學生提供所有的食物](../Page/哈利波特中的生物#家庭小精靈.md "wikilink")。牠們特別於節日會烹調各式各樣的菜餚。各種菜餚都在交誼廳的下層的廚房裡準備，廚房裡有四張長桌，直接跟樓上四個學院的餐桌對齊，進餐的時後食物是以魔法運送到學生能看見的位置。

### 學科

霍格華茲魔法與巫術學院的學生所需學習的科目，一至二年級必須修讀所有必修科目，沒有選修學科；三年級時可自由在五個選修學科中選至少兩科作為選修學科：算命學、奇獸飼育學、占卜學、麻瓜研究、及古代神秘文字研究。詳情可參見[霍格華茲科目](../Page/霍格華茲科目.md "wikilink")。

#### 評級

一至四年級學生必須要通過學期末的主修科目考試，及格才能升級。

學生於五年級時，必須應考**[-{zh-hant:普通巫術等級測驗;zh-hans:普通巫師等級考試}-](../Page/普通巫師等級考試.md "wikilink")**（Ordinary
Wizarding Levels，簡稱**普等巫測 (O.W.Ls)**）；

七年級時，學生需要應考**-{zh-hant:超級疲勞轟炸式巫術考試;zh-hans:終極巫師等級考試}-**（Nastily
Exhausting Wizarding Tests，簡稱**超勞巫測(N.E.W.Ts)**），成績會有以下的評級：

在此色譜上，顏色越偏向藍色則代表成績越優秀；反之，顏色若偏向紅色則代表成績越差劣。 合格標準：

  - <span style="color: #0000ff;">**O** = 傑出 Outstanding （*完美*）</span>
  - <span style="color: #000080;">**E** = 超乎期待 Exceeds Expectations
    （*良好*）</span>
  - <span style="color: #8B008B;">**A** = 及格 Acceptable</span>

若成績在此，則屬於不合格：

  - <span style="color: #CC0032;">**P** = 欠佳 Poor （*低於平均*）</span>
  - <span style="color: #DC143C;">**D** = 糟糕 *Dreadful* （*差*）</span>
  - <span style="color: #FF0000;">**T** = 惡劣 *Troll* （*極差*）

而**普等試**，又或是**超勞巫考**，都是以[英國中學教育制度作為藍本](../Page/英國.md "wikilink")，例如**-{zh-hant:超級疲勞轟炸式的巫術測驗;zh-hans:终极巫师等级考试}-**，則對應於[英國高級程度會考](../Page/英國高級程度會考.md "wikilink")。

### 紀律

霍格華茲的懲罰除了扣除學院的得分外，在校內行為嚴重不當可被留堂懲罰。當某學生讓其學院扣分，學院的寶石（[葛萊分多的是紅寶石](../Page/葛萊分多.md "wikilink")；[史萊哲林是綠寶石](../Page/史萊哲林.md "wikilink")；[雷文克勞是藍寶石](../Page/雷文克勞.md "wikilink")；[赫夫帕夫的是黃寶石](../Page/赫夫帕夫.md "wikilink")）都能在設於每個課室的玻璃沙漏中取走。增加分數都能以同樣的方式進行，教授們都需要使用魔法把寶石從稀薄的空氣中抽出來。

根據學校的管理員霍格華茲的教職員[阿各·飛七](../Page/阿各·飛七.md "wikilink")，留堂是意味著近年才出現體罰的一種方式，[亞瑟·衛斯理聲稱其身體還留有阿破](../Page/亞瑟·衛斯理.md "wikilink")·普哥時期（阿各·飛七的前任管理員）所造成的實際傷疤。然而在目前的年代，留堂通常涉及協助教職員或學院處理乏味的工作。留堂的例子包括[桃樂絲·恩不里居於](../Page/桃樂絲·恩不里居.md "wikilink")《鳳凰會的密令》中強加於哈利的一個懲罰：當時哈利被迫以一支特製的魔法羽毛筆重覆地寫下「我不能說謊」，然後那些字就烙印在其手背上。不過，學校裡明智的教授是從不會使用這個殘酷的懲罰方式。在另一種情況下，當[石內卜抓到哈利向](../Page/石內卜.md "wikilink")[跩哥·馬份施下撕淌三步殺](../Page/跩哥·馬份.md "wikilink")（Sectumsempra）的詛咒，他被迫跟進一千多箱文件以描述霍格華茲裡的不法行為者以作他們的懲罰。哈利必須按字母順序來排列，並重寫那些難以看到或已損爛的咭片。衛斯理雙胞胎兄弟弗雷和喬治有整個抽屜都是這些咭。

對於更嚴重的罪行，學生有可能被停學或甚至被學校開除。在二年級開始時，哈利和榮恩駕著榮恩的汽車撞向渾拚柳，二人都受到被學校開除的威脅。而哈利在五年級開始前被發現於麻瓜面前使用魔法，那是在巫師社會裡屬於嚴重罪行，哈利差點被開除（儘管判處很快轉為[魔法部紀律聆訊](../Page/魔法部.md "wikilink")）。鄧不利多為哈利辯護時辯稱他是出於自衛，而魔法部則沒有權力開除學生
—
這種權力只有校長和理事會才擁有。[石內卜一直希望把哈利開除](../Page/石內卜.md "wikilink")，當他和哈利的父親[詹姆·波特仍然在學的時候](../Page/詹姆·波特.md "wikilink")，他一直希望讓詹姆·波特被學校開除。校內目前已知被開除的學生只有[魯霸·海格和](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")[紐特·斯卡曼德](../Page/紐特·斯卡曼德.md "wikilink")。海格是由於[湯姆·瑞斗誣陷他打開消失密室的門](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")，和放出被相信是史萊哲林的怪物—八眼巨蛛（acromantula）以殺害[愛哭鬼麥朵而遭开除](../Page/麥朵.md "wikilink")，而纽特则是因为自己曾经在学校里的爱人丽塔·莱斯特兰奇在一次魔法操作失误后的行为顶罪而遭开除。

教授們似乎能夠以留堂以懲罰那些對不受懲罰或成績未如理想的學生。在課堂外執行規則主要由管理員阿各·飛七在各級學長的協助下負責。學院負責人在紀律事宜上有最終的決定權。然而，在[桃樂絲·恩不里居於霍格華茲任職期間](../Page/桃樂絲·恩不里居.md "wikilink")，由於魔法部部長[康尼留斯·夫子通過的教育法令](../Page/康尼留斯·夫子.md "wikilink")，她很快就獲得在紀律處分上作出最終的決定權。

在哈利等人五年級前的那個暑假，各學院會選出兩名五年級學生擔任領袖生，賦予他們特權和責任，以及紀律上的責任。作為學生身分的領導，從七年級的學生中選出男生領導及女生領導，他們有權對違規行為作出拘留的懲罰。

#### 其他

  - 魁地奇是巫師世界中普遍的體育項目，但是一年級學生通常不能加入魁地奇球隊。他們需要學習飛行教練[胡奇夫人教授的飛行課](../Page/胡奇夫人.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - [萬聖節是霍格華茲裡重要的節日](../Page/萬聖節.md "wikilink")，教職員以萬聖節用品為交誼廳裝飾。小說中，幾乎每一次的大事件都發生於萬聖節期間。

<!-- end list -->

  - 在[聖誕節假期時](../Page/聖誕節.md "wikilink")，學生可以選擇回家，而選擇留校的學生則有機會參加聖誕節餐宴。在交誼廳中，教職員會以聖誕樹和其他用品裝飾；當聖誕節假期結束後，學期又再開始。

<!-- end list -->

  - 在哈利·波特的二年級時，[吉德羅·洛哈曾經辦過](../Page/吉德羅·洛哈.md "wikilink")[情人節的慶祝活動](../Page/情人節.md "wikilink")，不過在他離開學校以後未有繼續。

<!-- end list -->

  - [復活節假期不會像聖誕節一樣令人愉快](../Page/復活節.md "wikilink")，因為學生會被超多的作業及準備期末考試而被壓得喘不過氣來。

<!-- end list -->

  - [暑假期間](../Page/暑假.md "wikilink")，[魔法部是不允許未成年的學生在校外使用魔法](../Page/魔法部.md "wikilink")，但若學生於成年魔法師的家中施放魔法則不會被魔法部發現
    — 因為魔法部只能探測到哪裡出現魔法，而不能知道是誰施放。直到學生達到巫師世界的法定年齡（17歲）則不受此限。

## 該校的架構

[阿不思·鄧不利多為前任校長](../Page/阿不思·鄧不利多.md "wikilink")，已經去世。他是一位睿智的巫師。根據書中的描述，他滿頭白髮，有着機靈的[眼睛](../Page/眼睛.md "wikilink")，但幽默感比較奇怪（一些人認為他瘋瘋癲癲）。他似乎知道學校的所有事情，並且給[哈利·波特一些特殊幫助](../Page/哈利·波特.md "wikilink")。這使得霍格華茲成為魔法世界的一個安全避風港。學校理事會十二名理事可以投票暫停校長職權，[魯休思·馬份曾是十二名理事之一](../Page/魯休思·馬份.md "wikilink")，曾經一度罷免鄧不利多的校長資格，但後來他被揭發原來對其他十一名理事出言恐嚇，迫使他們投票罷免，因而被逐出學校理事會。

霍格華茲[校訓是](../Page/校訓.md "wikilink")*Draco dormiens nunquam
titillandus*，這是[拉丁語](../Page/拉丁語.md "wikilink")「眠龍勿擾」，意思是避免招惹是非。這校訓是不是學校創辦人的親身經歷而定下的，已經不得而知。不過作者J.K.羅琳說，她想要為霍格華茲取一個實用的[座右銘](../Page/座右銘.md "wikilink")，絕不想要其他學校般如「伸手觸及天上星辰」這樣較不重實效的校訓。

霍格華茲教職員每個教授專門研究一科的學科，其他職員包括學校護士，圖書館管理員，鑰匙管理員等等。校園以[魁地奇等](../Page/魁地奇.md "wikilink")[運動為特色](../Page/體育運動.md "wikilink")，擁有黑[湖和](../Page/湖.md "wikilink")[禁忌森林](../Page/禁忌森林.md "wikilink")，並且至少有三間[溫室](../Page/溫室.md "wikilink")。霍格華茲被劃分成四個學院，四個学院都有自己的特性：[史萊哲林充满野心而且精明](../Page/史萊哲林.md "wikilink")；[雷文克勞的巫師機靈聰敏](../Page/雷文克勞.md "wikilink")，睿智博學；[葛來分多勇敢無畏](../Page/葛來分多.md "wikilink")，喜愛冒險；[赫夫帕夫堅忍誠實](../Page/赫夫帕夫.md "wikilink")，正直忠誠。每年的新生都會由[分院帽按照性格不同分院](../Page/分院帽.md "wikilink")，但學生也能有自己的選擇。

## 學校裡的地點

霍格華茲城堡及地面的地方都是很多眾所周知著名和良好的使用場所。 房間的名單是根據哈利·波特維基詞典創造，推論了每個教室的大約地點：

### 魔法石的隱藏地點

在霍格華茲三樓禁區走廊的活板門進入，由教授們設置的七種魔法挑戰來保護的東西：

  - 三頭巨犬[毛毛](../Page/毛毛.md "wikilink")，由[魯霸·海格設置於看守活板門](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")。
  - 芽菜教授所種植的魔鬼網（Devil's Snare）。
  - 有數十枚鑰匙的房間，被[菲力·孚立維教授以魔咒讓鑰匙長出翅膀](../Page/菲力·孚立維.md "wikilink")，飛到接近天花板的高度。當中只有一枚鑰匙能夠解鎖通往下一部分的門。然而，在電影改編中，該數十枚鑰匙會攻擊尋找魔法石的人。
  - [巫師棋的巨型棋盤](../Page/巫師棋.md "wikilink")，由[麥教授以魔法製作的巨型棋子的軍隊](../Page/麥教授.md "wikilink")。若要通過走到對面的門，需要通過的人必須在巫師棋局中擊敗棋手，玩家若敗了比賽，他的生命將有危險。[榮恩·衛斯理及](../Page/榮恩·衛斯理.md "wikilink")[奎若教授是少數能夠勝出該巫師棋的人](../Page/奎若.md "wikilink")。
  - 巨型洞穴巨人的房間，這是奎若教授的挑戰。小說中，奎若把自己的洞穴巨人打倒來進入最後的房間，所以哈利等三人不必對付牠；電影中，巨型洞穴巨人並沒有出現過，但牠在[PS1及](../Page/PlayStation_\(遊戲機\).md "wikilink")[Game
    Boy Color的遊戲中出現](../Page/Game_Boy_Color.md "wikilink")。
  - 由[石內卜教授釀製的一系列魔藥](../Page/石內卜.md "wikilink")，必須解決一個有邏輯的謎語，而不是魔法。那裡有被火阻隔的兩扇門，一種魔藥允許那人以他／她到達的方式離開；另一種魔藥是允許他／她繼續到下一個房間。當中有兩種都是[蕁麻酒](../Page/蕁麻酒.md "wikilink")，另外三種是毒藥。這個挑戰並不會在電影中出現，但會出現於電視遊戲中。
  - 在最後的密室中出現的[意若思鏡](../Page/哈利波特中的魔法物品#意若思鏡.md "wikilink")，[鄧不利多進一步施了魔法](../Page/鄧不利多.md "wikilink")，讓尋找[魔法石的人不要用自私的手段才能得到它](../Page/哈利波特中的魔法物品#魔法石.md "wikilink")。

### 地底深處

  - **消失的密室**

位於霍格華茲的地底深處（最有可能是位於黑湖湖底）\[30\]，是霍格華茲創始人之一的-{zh-hant:薩拉扎;zh-hans:萨拉查}-·史萊哲林於離開霍格華茲前建造給他的古老魔法生物[蛇妖的住處](../Page/哈利波特中的生物#蛇妖.md "wikilink")，史萊哲林於數百年前旨在用於清除學校內的麻瓜出身的學生。

其入口隱藏於[-{zh-hant:愛哭鬼麥朵;zh-hans:哭泣的桃金娘}-的二樓女生浴室中](../Page/麥朵.md "wikilink")，其中一個水龍頭的旁邊印有蛇的雕像，對面有史萊哲林的大雕像，必須使用[爬說語才能打開進入](../Page/爬說語.md "wikilink")。秘道打開後露出一個黑暗的入口，有一條很斜石造滿佈泥濘的濕滑通道，其寬度足以讓人滑下去。滑到底層是個滿佈小動物骸骨和巨形蛇皮脫落的地上，然後再有一條隧道通向一道堅固的牆壁，雕刻著兩條有綠寶石眼睛並纏繞在一起的蛇\[31\]。在爬說語的命令下，牆壁打開了一條又長又昏暗的走廊，林立著蛇的雕刻像，包括兩列有更多的蛇形雕刻，從地面支撐到天花板的高聳石柱。有一個看起來像古代和猴子一樣的史萊哲林巨碩雕像置於中央。一條巨形的蛇妖在雕像裡休息，當牠聽到史萊哲林繼承人[湯姆·瑞斗召喚牠時](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")，它從雕像的嘴裡出來\[32\]。二年級學生的[哈利·波特利用爬說嘴打開了密室](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")、在那裡殺死了蛇妖、摧毀了藏著湯姆·瑞斗於16歲在霍格華茲記憶的日記（後來才透露該日記是個分靈體）、以及救出[金妮·衛斯理](../Page/金妮·衛斯理.md "wikilink")。

五年後，在《死神的聖物》中，[妙麗·格蘭傑與](../Page/妙麗·格蘭傑.md "wikilink")[榮恩·衛斯理兩次進入密室](../Page/榮恩·衛斯理.md "wikilink")，榮恩模仿哈利打開史萊哲林小金匣的聲音（儘管不是爬說語）來再次打開密室的門。二人從-{zh-hant:蛇妖;zh-hans:蛇怪}-骸骨中拔掉牠的毒牙來摧毀以海加·赫夫帕夫的金盃來製成的[佛地魔](../Page/佛地魔.md "wikilink")[分靈體](../Page/分靈體.md "wikilink")。

當湯姆·瑞斗打開了密室的大門，-{zh-hant:愛哭鬼麥朵;zh-hans:哭泣的桃金娘}-被女同學奧利維·霍恩比（Olive
Hornby）嘲笑而獨自生悶氣時，她推開了浴室的門打算告訴瑞斗知道她要離開時，她看見蛇妖的眼睛便立即死亡，死後決定以幽靈的姿態向霍恩比復仇\[33\]。霍格華茲的二樓女生浴室至今仍可運作，然而因為-{zh-hant:愛哭鬼麥朵;zh-hans:哭泣的桃金娘}-惱人的出現和她在心煩意亂時讓浴室淹水的習慣，導致該浴室甚少會被學生使用。

在電影中對密室的描述的是，支柱有蛇頭的雕刻，而史萊哲林的雕刻只是他的頭像。[羅琳於](../Page/羅琳.md "wikilink")《哈利波特從文字到熒幕：完全電影魔法之旅\[34\]》中透露，密室在未知情況下，自建立以來都有淹水的情況。

  - *' 黑湖*'

黑湖位於霍格華茲城堡的南方，湖中有許多生物活著，例如[人魚和大魷魚](../Page/人魚.md "wikilink")，甚至擁有人魚社區；《三巫鬥法大賽》其中一個任務的進行地點。

### 秘道

霍格華茲裡有七條秘密通道進出學校。[阿各·飛七只得知其中四個](../Page/霍格華茲的教職員.md "wikilink")，而劫盜者（[雷木思·路平](../Page/雷木思·路平.md "wikilink")，[彼得·佩迪魯](../Page/彼得·佩迪魯.md "wikilink")、[天狼星·布萊克及](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")[詹姆·波特](../Page/詹姆·波特.md "wikilink")）及[衛斯理孿生兄弟則知道全部七條秘密通道](../Page/弗雷和喬治·衛斯理.md "wikilink")，然而通向某些地方的資料不詳。**萬應室（The
Room of
Requirement）**可創造出第八條秘密通道。唯一已知的事例是[霍格華茲大戰前](../Page/霍格華茲大戰.md "wikilink")，學校裡形成了一條秘道能通往[豬頭酒吧](../Page/哈利波特中的地點#豬頭酒吧.md "wikilink")。基於萬應室的性質，它有可能會有多條秘道通往不同的地點。飛七不知道的三條霍格華茲秘道是：

  - 一棵魔法樹木-{zh-hans:打人柳;zh-hant:渾拚柳}-下的秘道，可通往[尖叫屋](../Page/哈利波特中的地點#尖叫屋.md "wikilink")。
  - 四樓的鏡子後面有一條秘道，但弗雷和喬治把地圖送給哈利時就說這條秘道已經塌毀，現在完全堵住了。而且弗雷和喬治認為，大概從來沒人走過這一條，因為渾拚柳正好就種在它的出口上。
  - 黑魔法防禦術的課室內的單眼女巫雕像下有一條樓梯秘道，能通往[蜂蜜公爵糖果店的地窖](../Page/哈利波特中的地點#蜂蜜公爵糖果店.md "wikilink")。需要進入秘道時要向女巫雕像大聲地說出「咻咻降（Dissendium）」一詞以獲准進入該秘道；雕像上的駝峰會打開並露出秘道的入口。

此外，系列中也有描述到使用兩個[消失衣櫥能打開一條秘道](../Page/哈利波特中的魔法物品#消失衣櫥.md "wikilink")，一個於霍格華茲，另一個在夜行巷的[波金與伯克氏商店](../Page/哈利波特中的地點#波金與伯克氏商店.md "wikilink")。此秘道於《消失的密室》前仍運作，直至[皮皮鬼](../Page/哈利波特中的生物#幽靈.md "wikilink")（Peeves）搗毀了霍格華茲的那個消失衣櫥。[跩哥·馬份把該消失衣櫥修復並於](../Page/跩哥·馬份.md "wikilink")《混血王子的背叛》重開。此秘道並沒有顯示於[劫盜地圖上](../Page/哈利波特中的魔法物品#劫盜地圖.md "wikilink")，因為它不是屬於霍格華茲的一部分。

除了進出霍格華茲外，還有很多校內的捷徑。那些通常隱藏於時尚的掛毯蓋著牆上的洞。

### 萬應室

萬應室位於霍格華茲的七樓，對面掛著一塊傻巴拿巴斯（Barnabas the
Barmy）正嘗試教導山怪跳芭蕾舞的巨型掛毯，萬應室只會在人們真正有需要時才出現。要讓它出現時，那人必須一直集中想著自己的需要，並經過傻巴拿巴斯的巨型掛毯與人形花瓶（其隱藏入口）來回走三次，然後萬應室自動出現眼前，配備著他／她所需的任何東西。

[阿不思·鄧不利多是首個提到萬應室的人](../Page/阿不思·鄧不利多.md "wikilink")，他曾於早上五時半找廁所其間發現了萬應室，發現內裡有多個洗手間，然而他似乎也不知道這個房間的秘密；[家庭小精靈會稱它為](../Page/哈利波特中的生物#家庭小精靈.md "wikilink")「來去室（Come
and Go
Room）」；[多比在](../Page/多比.md "wikilink")[眨眨一次在酒醉時來到萬應室](../Page/眨眨.md "wikilink")，發現那裡有充足的奶油啤酒和解酒劑，還有適合家庭小精靈身形大小的床；多比後來向[哈利·波特承認經常帶眨眨到萬應室](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")「治癒」他的奶油啤酒引起的酒醉的事情，及他所見的東西；據說阿各·飛七於用完清潔用品時曾在該處發現大量的清潔用品；當[弗雷和喬治·衛斯理需要一個隱藏地方時](../Page/弗雷和喬治·衛斯理.md "wikilink")，那裡出現了一個掃帚櫃；[西碧·崔老妮於](../Page/西碧·崔老妮.md "wikilink")《鳳凰會的密令》遭解僱後，她習慣使用該處收藏其空空的雪利酒瓶。看來當每個人希望隱藏一些東西時，萬應室也會利用同一空間給他們，所以萬應室堆積著數百年來遺棄的東西，例如破爛的傢俱、書籍、死了的五足怪（Quintaped）屍體，牠可能被牠的主人遺忘了。

[哈利·波特在](../Page/哈利·波特_\(角色\).md "wikilink")《火盃的考驗》中從多比那裡得知萬應室的秘密及詳細的能力，並以那裡作為[-{zh-hant:鄧不利多的軍隊;zh-hans:鄧不利多的軍隊}-](../Page/鄧不利多的軍隊.md "wikilink")（DA）完美基地，並且發現當中充滿許多極好的黑魔法院禦術書籍的書櫃、許多不同種類的黑魔法探測器、以及為練習大量黑魔法院禦術咒語而舖設的地墊。當DA被背叛，萬應室的門被打開，潘西·帕金森（Pansy
Parkinson）取得成員名單。

哈利·波特在《混血王子的背叛》中使用萬應室來藏起製作高級魔藥的副本，它被描述為大小如一座大教堂，擠滿多年來霍格華茲的人收藏於此的物品，擠滿得接近溢出來。那裡的物品如舊魔藥、衣服、毀壞的家具、一些書籍和老頭飾（佛地魔[分靈體的雷文克勞王冕](../Page/分靈體.md "wikilink")），那些都無疑是被禁止或被塗鴉或是被盜的東西。哈利後來意識到[跩哥·馬份一直在使用那裡來收藏及修理](../Page/跩哥·馬份.md "wikilink")[消失衣櫥](../Page/哈利波特中的魔法物品#消失衣櫥.md "wikilink")，用以把[食死人偷運到霍格華兹](../Page/食死人.md "wikilink")。最具有諷刺意味的是，當哈利多次嘗試進入萬應室去查看馬份正在做甚麼，只有一次能成功進入（當時他沒有想著跩哥），他進入時跩哥正在做他的事情。

在《死神的聖物》中，學生們需要這裡來避開兩名食死人教授，還可看出萬應室目前的版來能根據所需用途而作出改變（例如是隱藏物品的房間，而非DA總部）而變成一個清空的地方。萬應室會回應巫師的要求，例如哈利在DA會議時需要一個口哨，或建立通往豬頭酒吧的一條秘道，它也能提供，然而它不能提供食物。後來，雷文克勞王冕被發現為佛地魔的[分靈體之一](../Page/分靈體.md "wikilink")，被佛地魔收藏於萬應室。哈利、榮恩及妙麗進到萬應室，哈利知道他必須找到一個地方收藏物品，結果找到王冕，然而遭到馬份、克拉及高爾三人的伏擊，克拉不慎把一種東西置於房間導致一場破壞性的魔法火災，妙麗相信那是惡魔之火（Fiendfyre），而萬應室內的一切東西及雷文克勞王冕亦於熊熊烈火中被燒毀。

劫盜地圖上並沒有顯示萬應室的存在，因為魔法作用使其不會出現於地圖上。未知萬應室在《死神的聖物》後能否繼續運作；榮恩表示擔心萬應室被大火毀掉。

### 禁忌森林

禁忌森林位於霍格華茲邊界的一片又大又黑的森林，通常於系列電影中簡稱為黑森林。該處除了奇獸飼育學的課、有教職員陪同、在極少數情況及拘留的情況下，學生絕對禁止進入。
黑森林裡的植物種類有山毛櫸、橡樹、松樹、梧桐、紅豆杉、兩耳草和刺根的矮樹叢。雖然森林是密集和野生的，[魯霸·海格因為各種原因而需要經常出入黑森林而清除了樹木作為路徑](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")。

黑森林也是各種各樣的[生物的家園](../Page/哈利波特中的生物.md "wikilink")，當中有許多都是各種各樣的危險生物，包括有些是魯霸·海格飼養的。

2017年，華納兄弟倫敦工作室—哈利波特的製作歷程加入了禁忌森林讓粉絲首次探索\[35\]。

下列是居住森林生物的名單：

  - [人馬](../Page/人馬.md "wikilink")
  - [毛毛](../Page/毛毛.md "wikilink")
  - [狼人](../Page/狼人.md "wikilink")（由[-{zh-hant:跩哥·馬份;zh-hans:德拉科·马尔福}-提供](../Page/德拉科·马尔福.md "wikilink")）
  - [阿辣哥和牠的家族](../Page/阿辣哥.md "wikilink")
  - [呱啦](../Page/呱啦.md "wikilink")（[巨人](../Page/巨人.md "wikilink")）
  - [山怪](../Page/山怪.md "wikilink")
  - [獨角獸](../Page/獨角獸.md "wikilink")
  - [小樹精](../Page/小樹精.md "wikilink")
  - [騎士墜鬼馬](../Page/騎士墜鬼馬.md "wikilink")
  - [鷹馬](../Page/鷹馬.md "wikilink")

### 地底

  - **魔藥學教室**

<!-- end list -->

  -
    \-{zh-hant:魔藥學;zh-hans:魔藥學}-教室在城堡的地牢中，這地牢有相當大的容納量。這裏比城堡還要冷，並且在圍牆上有安於了許多被醃漬[動物的瓶子之木架](../Page/動物.md "wikilink")，學生發現有些醃漬動物還會蠕動。冰冷的水自角落面貌古怪的人面石雕嘴中傾吐出[水池中](../Page/水池.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **-{zh-hant:石內卜;zh-hans:石內卜}-辦公室**

<!-- end list -->

  -
    [-{zh-hant:賽佛勒斯·石內卜;zh-hans:賽佛勒斯·石內卜}-的辦公室在他的教室附近](../Page/賽佛勒斯·石内卜.md "wikilink")。這個地方常有異常的生物被填裝在瓶子裏。是石內卜私有的魔藥貨倉。（其中有非洲樹蛇皮和魚鰓草）

<!-- end list -->

  - **史萊哲林-{zh-hans:公共休息室;zh-hant:交誼廳}-**

<!-- end list -->

  -
    這間房是一個地牢，要在一個空白的石牆說出口令才能入內。它有一個低矮的天花板和綠色火炬。房間部份位於湖底之下。

<!-- end list -->

  - **赫夫帕夫-{zh-hans:公共休息室;zh-hant:交誼廳}-**

<!-- end list -->

  -
    靠近廚房的地下室。要進入休息室，必须在對的酒桶，敲奏對的節奏。它有很多肥大的黃色扶手椅。通往的寢室時會經過一個如橡木桶那麼圓的地下隧道。

<!-- end list -->

  - **廚房**

<!-- end list -->

  -
    [廚房位於大堂之下](../Page/廚房.md "wikilink")，提供大堂宴會時所須食品。廚房豢養了近一百名[家庭小精靈](../Page/家庭小精靈.md "wikilink")（當中包括多比（Dobby）、眨眨（Winky））。如果要進入廚房，你必須在廚房門口的水果碗畫前搔癢上面的梨子，梨子會變成綠色門把。[哈利·波特等人曾來到這裡](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")。

### 地面

#### 魯霸·海格的小屋

[魯霸·海格的住所](../Page/魯霸·海格.md "wikilink")，靠近禁忌森林。該小屋在《[哈利波特—混血王子的背叛](../Page/哈利波特—混血王子的背叛.md "wikilink")》中被燒毀。

#### \-{zh-hans:渾拚柳;zh-hant:渾拚柳}-

只要有生物接近-{zh-hans:渾拚柳;zh-hant:渾拚柳}-，它就會猛烈襲擊接近的生物。

\-{zh-hans:渾拚柳;zh-hant:渾拚柳}-被種植，是因為1971年一名狼人[-{zh-hans:雷木思·路平;zh-hant:雷木斯·路平}-就讀](../Page/雷木思·路平.md "wikilink")-{zh-hans:霍格華茲;zh-hant:霍格華茲}-。校長[-{zh-hans:阿不思·鄧不利多;zh-hant:阿不思·鄧不利多}-種植](../Page/阿不思·鄧不利多.md "wikilink")-{zh-hans:渾拚柳;zh-hant:渾拚柳}-守衛一條通往-{zh-hans:霍格莫德村;zh-hant:活米村}-的-{zh-hans:尖叫棚屋;zh-hant:尖叫屋}-的秘密通道。-{zh-hans:路平;zh-hant:路平}-每個滿月在那裏變身，使他不能攻擊其他人。

\-{zh-hans:渾拚柳;zh-hant:渾拚柳}-長期保留在-{zh-hans:霍格華茲;zh-hant:霍格華茲}-。哈利和他最好的朋友[榮恩·衛斯理駕駛飛天福特汽車到霍格華茲](../Page/榮恩·衛斯理.md "wikilink")，並且撞入-{zh-hans:渾拚柳;zh-hant:渾拚柳}-。

#### 溫室

那裏是植物學教室，一共有三間溫室，由[芽菜教授教學](../Page/芽菜教授.md "wikilink")。

#### 魁地奇球場

魁地奇球場是魁地奇比賽和練習的地方。有三個金黃箍在各個末端使用為計分，並且周圍有魔法保護，為觀眾提供座位。裁判員經常是胡奇夫人，飛行老師和魁地奇教練，但石內卜教授曾經在哈利一年級時擔任裁判員，保護哈利免受奎若教授進一步詛咒。

#### 鄧不利多的墳墓

出现在第六集中。鄧不利多的陵墓，為白色大理石材質。

### 一樓

  - **門廳**

<!-- end list -->

  -
    門廳是對正西部的[橡木前門的入口大廳](../Page/橡木.md "wikilink")。門廳是非常大的，並且有一個寬大的[大理石樓梯通往二樓](../Page/大理石.md "wikilink")。其他的樓梯通往赫夫帕夫-{zh-hans:公共休息室;zh-hant:交誼廳}-和廚房，也通往其他地牢。

<!-- end list -->

  - **大堂**

<!-- end list -->

  -
    大堂是學生進餐的地方，包含四張學院桌子，每一學院各有一張，其他為職員桌子。天花板被施魔法，會反映與天空相對的天氣狀況。

<!-- end list -->

  - **教研室**

<!-- end list -->

  -
    教研室是長長的，鑲着板的房间，空置了很久，那裏有東倒西歪的木椅子。有[衣櫥](../Page/衣櫥.md "wikilink")，偶爾成為魔法生物的巢穴。

<!-- end list -->

  - **-{zh-hant:飛七;zh-hans:飛七}-辦公室**

<!-- end list -->

  -
    [-{zh-hant:飛七;zh-hans:飛七}-](../Page/阿各·飛七.md "wikilink")，校工，他的辦公室有一個檔櫃，內裏有每名學生懲罰的紀錄。[-{zh-hant:衛斯理;zh-hans:衛斯理}-雙胞胎](../Page/衛斯理兄弟.md "wikilink")，[-{zh-hant:天狼星·布萊克;zh-hans:天狼星·布萊克}-](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")，[詹姆·波特和](../Page/詹姆·波特.md "wikilink")[哈利·波特都有專門的文件櫃](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")。他的辦公室內包含有被上油的鏈子，他希望再將之用於把學生倒吊在天花板上。他的願望曾在[桃樂絲·恩不里居僭稱女校長時差點實現](../Page/桃樂絲·恩不里居.md "wikilink")。

### 二樓

  - **麻瓜研究教室**

<!-- end list -->

  -
    雖然常常被引用，但麻瓜研究教室在書中卻從未直接描述過。

<!-- end list -->

  - **黑魔法防禦術教室**

<!-- end list -->

  -
    這個教室包含鋼[枝形吊燈](../Page/枝形吊燈.md "wikilink")。每一任的黑魔法防禦術教授對教室的裝修皆不同。當[-{zh-hans:奇洛教授;zh-hant:奎若教授}-任黑魔法防禦術老師時](../Page/奎若教授.md "wikilink")，教室彌漫強烈大蒜味，根據謠言，意欲保護他免受[吸血鬼攻擊](../Page/吸血鬼.md "wikilink")，因為他在[羅馬尼亞時得罪了吸血鬼](../Page/羅馬尼亞.md "wikilink")；當吉德羅·洛哈任職時，牆上掛滿了他的自畫像；雷木思·路平任職時，周圍都放滿有趣的魔法生物；阿拉特·穆敵，其真正身份是小巴堤·柯羅奇任職時，放滿黑魔法防禦器材。

<!-- end list -->

  - **魔法歷史教室**

<!-- end list -->

  -
    這個教室只有一塊[黑板](../Page/黑板.md "wikilink")，鬼魂[-{zh-hans:賓斯教授;zh-hant:丙斯教授}-會直接通過黑板進入教室](../Page/丙斯教授.md "wikilink")，開始教學。

<!-- end list -->

  - **麥教授辦公室**

<!-- end list -->

  -
    麥教授的辦公室在門廳的大理石樓梯之上，在走廊旁邊。

<!-- end list -->

  - **醫院廂房**

<!-- end list -->

  -
    醫院廂房包舍幾張床，也是護士龐芮夫人的辦公室。[哈利·波特等人在每個年級因不同原因而來到這裡](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")。

### 三樓

  - **女生廁所**

<!-- end list -->

  -
    三樓女生[廁所](../Page/廁所.md "wikilink")，是密室的入口。1940年，[湯姆·瑞斗以](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")-{zh-hant:爬說語;zh-hans:蛇语}-打開了洗手台的秘門，露出一個巨大的水管洞口，寬敞得足以讓一個成年男子滑進去。當時有一名叫-{zh-hans:麥朵;zh-hant:麥朵}-的女生正在使用女生廁所，她看到蛇妖之眼，然後死亡。直到現在，她的[鬼魂依然在三樓女生廁所](../Page/鬼魂.md "wikilink")，人稱[愛哭鬼麥朵](../Page/愛哭鬼麥朵.md "wikilink")。因此，三樓女生廁所從來沒有人敢使用，內裏的設備也殘殘破破，不能使用。哈利、榮恩、妙麗並在這裡調製過[變身水](../Page/變身水.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **阿不思·鄧不利多辦公室入口**

<!-- end list -->

  -
    只要對一隻醜陋的石像鬼說出正確口令——通常是某種點心或者是飲料的名字 例如：檸檬雪寶
    ——阿不思·鄧不利多的辦公室入口就會開啟。石板化成自動扶梯到他的辦公室門口。

<!-- end list -->

  - **黑魔法防禦術教授辦公室**

<!-- end list -->

  -
    每一任的黑魔法防禦術教授對辦公室的裝修也不同。這辦公室面對南部，從視窗可見到大湖和魁地奇球員練習的情況。當吉德羅·洛哈任職時，牆上掛滿了他的畫像；[雷木思·路平任職時](../Page/雷木思·路平.md "wikilink")，周圍都放滿有趣的魔法生物；[-{zh-hans:阿拉特·穆敵;zh-hant:阿拉特·穆敵}-](../Page/阿拉特·穆敵.md "wikilink")，其真正身份是[小巴堤·柯羅奇任職時](../Page/小巴堤·柯羅奇.md "wikilink")，放滿黑魔法防禦器材；桃樂絲·恩不里居任職時，放滿了桃紅色鑲褶邊的小墊布，在牆上掛滿了有貓圖案的碟子，這些貓是會動的，也會叫；賽佛勒斯·石內卜任職時，教室內窗簾全被拉上，並點上蠟燭。牆上掛著許多遭受黑魔法攻擊的人的圖片，大多是備受痛苦折磨的人，露出血肉模糊的傷口或扭曲成奇形怪狀的肢體。

### 四樓

  - **獎牌室**

<!-- end list -->

  -
    獎牌室是褒獎學生的地方，獎盃、獎板、盾、雕像等等都保留在水晶玻璃櫃顯示。獎牌室內記錄著霍格華茲歷任男女學生主席的名單。獎牌室是在鎧甲走廊附近。

<!-- end list -->

  - **符咒學教室**

<!-- end list -->

  -
    這是符咒學教學的地方，由[孚立維教授教學](../Page/菲力·孚立維.md "wikilink")。符咒學教室是在符咒走廊下。

### 五樓

  - **圖書館**

<!-- end list -->

  -
    圖書館包含成千上萬本書。部分書本含有從未在霍格華茲教過的強大[黑魔法](../Page/黑魔法.md "wikilink")，這些書本只有選修高等黑魔法防禦術的學生才能使用。若果要看這個部分，學生需要老師的允許和簽字才能借閱。[依瑪·平斯](../Page/依瑪·平斯.md "wikilink")（尼瑪·平斯）夫人是[圖書館員](../Page/圖書館員.md "wikilink")。她負責看守書本，防止人們破壞，並確信他們不敢這樣做。

### 六樓

  - **級長浴室**

<!-- end list -->

  -
    級長浴室的門口在糊塗鬼鮑瑞雕像前方，向門口說出正確口令才能開啟。那裏有大約有一百個水龍頭，澡池大得像泳池。愛哭鬼麥朵常常來這兒偷看級長洗澡。

<!-- end list -->

  - **葛來分多塔入口**

<!-- end list -->

  -
    進入葛來分多塔，要到達八樓的葛來分多休息室，必先通過胖女士畫像，說出正確口令就能入內。胖女士畫像曾被-{zh-hant:天狼星·布萊克;zh-hans:小天狼星布莱克}-破壞過，當時由-{zh-hant:卡多甘爵士;zh-hans:卡多根爵士}-畫像代替，等畫像修復後，胖女士畫像又重新返回葛來分多休息室入口守衛。

<!-- end list -->

  - **北塔入口**

<!-- end list -->

  -
    進入北塔，只要攀登一架梯子到七樓，再通過一道門，就可以到。

<!-- end list -->

  - **孚立維教授辦公室**

<!-- end list -->

  -
    [菲力·孚力維的辦公室是在七樓](../Page/菲力·孚力維.md "wikilink")，那裏有十三個視窗，可以望到西塔。

### 塔樓

  - **天文塔**

<!-- end list -->

  -
    用來上天文課的地方，用以觀察星象。

<!-- end list -->

  - **校長之塔**

<!-- end list -->

  -
    阿不思·鄧不利多辦公室就在校長之塔內，是一間圓頂視窗的屋子，那裏用所有前校長的畫像來裝飾。那裏也有未知作用的銀色儀器，推測為[占卜用](../Page/占卜.md "wikilink")。分類帽生活在這裏。當桃樂絲·恩不里居僭稱女校長，辦公室自動密封，直到合法的校長鄧不利多回歸。

<!-- end list -->

  - **北塔**

<!-- end list -->

  -
    北塔是占卜學教授[-{zh-hans:西碧·崔老妮;zh-hant:西碧·崔老妮}-的辦公室和教室](../Page/西碧·崔老妮.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **葛來分多-{zh-hans:公共休息室;zh-hant:塔}-**

<!-- end list -->

  -
    葛來分多塔是葛來分多休息室和宿舍的所在。交誼廳有一個壁爐和扶手椅子。宿舍分開為女生用和男生用。女生允許進入男生的宿舍，但男生無法拜訪女生，因為霍格華茲的創校者認為男生比女生較不信得過。如果男生試圖攀登女生宿舍的樓梯，樓梯會變成滑梯，將男孩滑出去。

<!-- end list -->

  - **西塔**

<!-- end list -->

  -
    貓頭鷹住在西塔。

<!-- end list -->

  - **雷文克勞-{zh-hans:公共休息室;zh-hant:塔}-**

<!-- end list -->

  -
    雷文克勞塔位於城堡的西邊。雷文克勞-{zh-hant:交誼廳;zh-hans:公共休息室}-和宿舍的所在。塔樓的入口是一個活板門，進入時需要回答一個智力問題，這與雷文克勞學生的甄選標準（足智多謀）相符。

## 歷史

### 早期的歷史

霍格華茲魔法與巫術學院是一千年前兩位巫師和兩位女巫建立的：[-{zh-hans:高錐客·葛來分多;zh-hant:高錐客·葛來分多}-](../Page/高錐客·葛來分多.md "wikilink")、薩拉札·史萊哲林、-{zh-hans:羅威娜·雷文克勞;zh-hant:羅威娜·雷文克勞}-和[-{zh-hans:海加·赫夫帕夫;zh-hant:海加·赫夫帕夫}-](../Page/海加·赫夫帕夫.md "wikilink")。在建立霍格華茲之後，薩拉札·史萊哲林與其他創立者發生磨擦。史萊哲林只想錄取純種血統的學生，但其他三名創立者不同意。史萊哲林離開學校，但是秘密地建立密室。使得當他自己真實的承繼人，史萊哲林的承繼人，返回到學校便能打開秘室，解開可怕的蛇妖，並且清洗學校所有麻瓜出身的學生。

#### 高錐客·葛來分多

他與薩拉札·史萊哲林、羅威娜·雷文克勞及海加·赫夫帕夫創辦了霍格華茲魔法與巫術學院，其中葛來分多學院由高錐客·葛來分多創立並以其命名。以勇敢為擇生條件，培养了很多著名[巫师](../Page/巫师.md "wikilink")，如：[阿不思·鄧不利多](../Page/阿不思·鄧不利多.md "wikilink")。書中主角[哈利·波特亦屬於該學院](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")。

#### 薩拉札·史萊哲林

他與高錐客·葛來分多、羅威娜·雷文克勞及海加·赫夫帕夫創辦了霍格華茲魔法與巫術學院。其中史萊哲林學院由薩拉札·史萊哲林創立並以其命名。擇生條件是純種，精明，意志坚强，有野心。此學院培养了很多著名[巫师](../Page/巫师.md "wikilink")，但許多黑巫师也出自于此，如：[佛地魔](../Page/佛地魔.md "wikilink")。雖然選擇學生方式為血統純正，但有時侯會收取極少量混血學生(但從來不收麻瓜後代)，例如[混血王子石內卜以及佛地魔](../Page/混血王子.md "wikilink")，而小說的主角哈利·波特也差點被分到史萊哲林。而[跩哥·馬份亦屬於該學院](../Page/跩哥·馬份.md "wikilink")。

#### 羅威娜·雷文克勞

她與高錐客·葛來芬多、薩拉札·史萊哲林及海加·赫夫帕夫創辦了霍格華茲魔法與巫術學院。其中雷文克勞學院由羅威娜·雷文克勞創立並以其命名。以智慧聰敏作擇生條件。[哈利·波特的初戀女友](../Page/哈利·波特_\(小说角色\).md "wikilink")[張秋](../Page/張秋.md "wikilink")，以及哈利的好友[-{zh-hans:露娜·羅古德;
zh-hant:露娜·羅古德;}-都是此学院的学生](../Page/露娜·羅古德.md "wikilink")。

#### 海加·赫夫帕夫

她與高錐客·葛來芬多、薩拉札·史萊哲林及羅威娜·雷文克勞創辦了霍格華茲魔法與巫術學院。其中赫夫帕夫學院由海加·赫夫帕夫創立並以其命名。擇生條件為忠厚誠實，培养的學生常被人認為是飯桶，但實際上並非如此，[紐特·斯卡曼德](../Page/紐特·斯卡曼德.md "wikilink")、-{zh-hans:[三巫鬥法大賽](../Page/三巫鬥法大賽.md "wikilink");
zh-hant:[三巫鬥法大賽](../Page/三巫鬥法大賽.md "wikilink");}-鬥士-{zh-hans:[西追·迪哥里](../Page/西追·迪哥里.md "wikilink");
zh-hant:[西追·迪哥里](../Page/西追·迪哥里.md "wikilink");}-及鳳凰會成員[小仙女·東施就出自該學院](../Page/小仙女·東施.md "wikilink")。鄧不利多軍的成員阿尼·麥米蘭也来自赫夫帕夫。

### 中期的歷史

在學校創辦了大約三百年之後，在[歐洲三所最有名望的魔法學校之間開始了三巫鬥法大賽](../Page/歐洲.md "wikilink")：霍格華茲、波巴洞和德姆蘭。這比賽認為是為不同的國籍的巫師見面和交往的最佳的方式。比賽延續了六個世紀，直到因為死亡人數太高，所以比賽被中斷了。

### 近期的歷史

學校的密室兩次被打開了。1942年，第一次它被[湯姆·瑞斗打開](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")，即是[史萊哲林的承繼人和未來的](../Page/史萊哲林.md "wikilink")[佛地魔](../Page/佛地魔.md "wikilink")，六年後，一名叫-{zh-hans:麥朵;zh-hant:麥朵}-的女孩被殺害了，[魔法部威脅關閉學校](../Page/魔法部.md "wikilink")。[湯姆·瑞斗害怕他從此返回麻瓜孤兒院](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")，他沒有想到要學校關閉，因此他嫁禍了[海格](../Page/海格.md "wikilink")。

1992年，在湯姆·瑞斗的日記的影響之下，密室由[金妮·衛斯理打開了](../Page/金妮·衛斯理.md "wikilink")。金妮被[湯姆·瑞斗的記憶迷惑](../Page/湯姆·瑞斗.md "wikilink")，利用她來第二次打開密室。原來是魯休思·馬份秘密地將湯姆·瑞斗的日記放在她的教科書裏，用以希望會帶給她父親[-{zh-hans:亞瑟·衛斯理;zh-hant:亞瑟·衛斯理}-麻煩](../Page/亞瑟·衛斯理.md "wikilink")，導致他的麻瓜保護法案被否決。但是，[哈利·波特發現了真相](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")，毀壞了日記，殺害了生存在密室的蛇妖。

1993年，由於[魔法部認為](../Page/魔法部.md "wikilink")[天狼星·布萊克逃出](../Page/天狼星·布萊克.md "wikilink")[阿茲卡班監獄打算潛入霍格華茲殺死](../Page/阿茲卡班.md "wikilink")[哈利·波特](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")，所以霍格華茲有大量催狂魔進駐，而霍格華茲本身也加強了各種安全措施。但天狼星仍然進入了霍格華茲，潛伏在-{zh-hant:活米村;zh-hans:霍格莫德}-的尖叫棚屋。之後哈利、榮恩和妙麗聯同路平、天狼星發現他是無辜的，真正罪犯是[彼得·佩迪魯](../Page/彼得·佩迪魯.md "wikilink")，但因為彼得的逃走使天狼星仍然要繼續逃亡。

1994年，三巫鬥法大賽復辦，另外再加上了額外幾項安全措施。但是，小巴堤·柯羅奇利用變身水變成-{zh-hant:阿拉特·穆敵;zh-hans:阿拉特·穆敵}-教授，以第四所學校名義將[哈利·波特的名字投入火焰杯中](../Page/哈利·波特_\(小說角色\).md "wikilink")，保證他會被火盃選上。結果，哈利成為了第四個參賽者，結果他要面對波巴洞和德姆蘭及許多霍格華茲學生的憎惡。-{zh-hant:小巴堤·柯羅奇;zh-hans:小巴堤·柯羅奇}-利用種種手段幫助哈利贏得比賽，
並且將三巫鬥法大賽獎盃變成[港口鑰](../Page/港口鑰.md "wikilink")，一觸摸獎盃就直接把哈利送到[佛地魔王手上](../Page/佛地魔.md "wikilink")。哈利逃脫了，但[佛地魔成功利用哈利的血液製成的特殊魔藥重生](../Page/佛地魔.md "wikilink")，並破壞了哈利身上的保護咒。

1995年，[霍格華茲被魔法部實施的](../Page/霍格華茲.md "wikilink")「教育章程」威脅。魔法部陰謀抹黑[阿不思·鄧不利多](../Page/阿不思·鄧不利多.md "wikilink")。桃樂絲·珍·恩不里居，新任黑魔法防禦術教授，是這個計畫的中心。在連串的教育章程之下，她慢慢地接管了霍格華茲，最終替換阿不思·鄧不利多為女校長。之後，她在禁忌森林被人馬攻擊，魔法部長[-{zh-hant:康尼留斯·夫子;zh-hans:康尼留斯·夫子}-親眼見證了佛地魔王回來了的事實](../Page/康尼留斯·夫子.md "wikilink")，-{zh-hans:恩不里居;zh-hant:恩不里居}-被逐出學校。

1996年，[食死人在](../Page/食死人.md "wikilink")[跩哥·馬份的安排下進入了學校](../Page/跩哥·馬份.md "wikilink")，攻擊了學生和老師。阿不思·鄧不利多被賽佛勒斯·石內卜殺死。基於安全的原因，學校面臨着被關閉的危險。

1997年，[賽佛勒斯·石內卜獲選為校長](../Page/賽佛勒斯·石內卜.md "wikilink")，學校繼續上課，但此時已遭到[食死人侵入](../Page/食死人.md "wikilink")。後來[石內卜遭到](../Page/石內卜.md "wikilink")[佛地魔殺死](../Page/佛地魔.md "wikilink")，[霍格華茲大戰之後的校長則變成了](../Page/霍格華茲大戰.md "wikilink")[麥教授](../Page/麥教授.md "wikilink")（根據《吟遊詩人皮陀故事集》的註解）。

## 參見

  - [哈利·波特](../Page/哈利·波特.md "wikilink")

## 参考文献

[de:Handlungsorte der
Harry-Potter-Romane\#Hogwarts](../Page/de:Handlungsorte_der_Harry-Potter-Romane#Hogwarts.md "wikilink")

[Category:哈利波特中的地點](../Category/哈利波特中的地點.md "wikilink")
[Category:虛構蘇格蘭地點](../Category/虛構蘇格蘭地點.md "wikilink")
[Category:虛構城堡及堡壘](../Category/虛構城堡及堡壘.md "wikilink")
[Category:虛構魔法學校](../Category/虛構魔法學校.md "wikilink")
[霍格華茲](../Category/霍格華茲.md "wikilink")

1.

2.

3.

4.

5.  [LRB: Thomas Jones, Swete
    Lavender](http://www.lrb.co.uk/v22/n04/jone01_.html), lrb.co.uk, 17
    February 2000

6.  [Independent: Potter's Magic
    School](http://www.independent.co.uk/arts-entertainment/books/news/potters-magic-school-first-appeared-in-1950s-classic-701701.html),
    independent.co.uk, 22 September 2000

7.  [Harry Potter School Outranks
    Loretto](http://news.scotsman.com/jkrowlingharrypotter/Harry-Potter39s-school-outranks-Loretto.3929807.jp),
    news.scotsman.com

8.

9.  *"Hogwarts ... Logically it had to be set in a secluded place, and
    pretty soon I settled on Scotland in my mind."* Fraser, L., *An
    interview with J.K.Rowling*, Mammoth, London, 2000. . pp 20–21.

10.

11.
12.

13.
14.

15.

16.

17.

18.

19.

20.

21.

22.
23.

24.

25. Rowling, J.K. *Harry Potter and the Sorcerer's Stone*, Ch. 9, p.
    156. Scholastic: 1997.

26.

27.

28. [The Leaky Cauldron and Mugglenet interview Joanne Kathleen Rowling:
    Part Three](http://www.mugglenet.com/jkrinterview3.shtml)
    *MuggleNet* Retrieved on 2 September 2013

29.

30. 《消失的密室》第16章

31.
32. 《消失的密室》第17章

33.
34. *Harry Potter Page to Screen: The Complete Filmmaking Journey*

35.